
6、 $a_n = 1-\frac{1}{2}+\frac{1}{3}-\frac{1}{4} \ldots + \frac{(-1)^{n+1}}{n}$设 $M \leq N \quad M>N>0$设 $|a_m-a_n| = \frac{(-1)^{n+1}}{N+1} + \frac{(-1)^{n+2}}{N+2} \ldots + \frac{(-1)^{m-1}}{M}$若 $|a_m-a_n|$ 共有 $M-(N+1)+1$ 项，即 $M-N$ 项① 若 $M$ 为奇数，$N$ 为偶数，$N$ 为奇数；一共有奇数项则 $\frac{(-1)^{N}}{N+1} < 0$ ，后面 $M-N-1$ 项每两者相加都大于0，则第一项外后面相加全部大于0$\frac{(-1)^{M-1}}{M} < 0$ ，第 $N+1$ 项到 $M-1$ 项相加<0第 $N+2$ 项到第 $M-1$ 项和< $\left|\frac{(-1)^{N}}{N+1}\right|$则 $N+2$ 项到第 $M-1$ 项和< $\left|\frac{(-1)^{N}}{N+1}\right|$$0<N+2$ 项到第 $M-1$ 项和< $\left|\frac{(-1)^{N}}{N+1}\right|$设 $|a_m-a_n| = S_0$$0<S_0<\left|\frac{(-1)^{N}}{N+1}\right|$$0<S_0<\frac{1}{N+1}$由 设 $\frac{1}{N+1} < \varepsilon$$\frac{1}{\varepsilon}-1 < N$取 $N_0 = \left[\frac{1}{\varepsilon}-1\right]+1$则 当 $N>N_0 = \left[\frac{1}{\varepsilon}-1\right]+1$ 时, $\frac{1}{N+1} < \varepsilon$$\therefore 0<S_0<\frac{1}{N+1} < \varepsilon \quad \therefore$ 当 $N>N_0$ 时, $|a_m-a_n| < \varepsilon \quad \therefore a_n$ 为基本数列

② 若 $M, N$ 都为偶数；共有偶数项$\frac{(-1)^{M+1}}{M} < 0, \frac{(-1)^{N}}{N+1} > 0$第 $N+1$ 项到第 $M$ 项相加 > 0 ; (显然)第 $N+2$ 项到第 $M$ 项相加 < 0 ; (去除头一项后相加小于0)$\therefore$ 设 $|a_m-a_n| = S_1$$0<S_1<\left|\frac{(-1)^{N}}{N+1}\right|$同 ①, 可证 $a_n$ 为基本数列;③ 若 $M, N$ 都为奇数；共有偶数项$\frac{(-1)^{M-1}}{M} > 0, \frac{(-1)^{N}}{N+1} < 0$第 $N+1$ 项到 $M$ 项相加 < 0 ; (同样显然)第 $N+2$ 项到 $M$ 项相加大于0, 小于 $\left|\frac{(-1)^{N}}{N+1}\right|$设 $|a_m-a_n| = S_2$$0<S_2<\left|\frac{(-1)^{N}}{N+1}\right|$同 ①, 可证 $a_n$ 为基本数列

④ 若 $M$ 为奇数, $N$ 为偶数, 一共有奇数项
则 $\frac{(-1)^N}{N+1} > 0, \frac{(-1)^{M-1}}{M} > 0$

且 第 $N+1$ 项到第 $M$ 项相加 $> 0$ (也是两两相加后显然)
第 $N+2$ 项到第 $M$ 项相加小于 $0$, 则 $\frac{(-1)^N}{N+1}$

设 $|a_M - a_N| = S_3$
$0 < S_3 < \left|\frac{(-1)^N}{N+1}\right|$
同①, 可证 $\{a_n\}$ 为基本数列
由 ①②③④, 无论取任何 $M,N$ 都有 $|a_M - a_N| < \varepsilon$,
$\forall \varepsilon \in \mathbb{N}^+, \forall M, N > N_0$, 都有 $|a_M - a_N| < \varepsilon$
则 $\{a_n\}$ 为基本数列
由 Cauchy 准则, $\{a_n\}$ 收敛
10.
$$ \lim_{n \rightarrow \infty} \left( \frac{1}{n^3+1} + \frac{4}{n^3+2} + \ldots + \frac{n^2}{n^3+n} \right) $$

$$ \frac{1}{3\left(1+\frac{1}{n^2}\right) 3\left(n^3+n\right)} < \frac{1}{6} \cdot \frac{2n^3+3n^2+n}{n^3+n} = \frac{1}{n^3+n} + \frac{4}{n^3+n} \cdots + \frac{n^2}{n^3+n} < \frac{1}{n^3+1} + \frac{4}{n^3+2} \cdots + \frac{n^2}{n^3+n} < \frac{1}{n^3+1} + \frac{4}{n^3+1} \cdots \frac{n^2}{n^3+1} \leq \frac{1}{6} \cdot \frac{2n^3+3n^2+n}{n^3+1} < \frac{n^3}{3\left(n^3+1\right)} = \frac{1}{3\left(1+\frac{1}{n^2}\right)} $$
当 $n \rightarrow \infty$ 时, $\frac{1}{3\left(1+\frac{1}{n^2}\right)} \rightarrow \frac{1}{3}$, $\frac{1}{3\left(1+\frac{1}{n^3}\right)} \rightarrow \frac{1}{3}$
由夹逼准则 $\lim_{n \rightarrow \infty} \left( \frac{1}{n^3+1} + \frac{4}{n^3+2} + \cdots + \frac{n^2}{n^3+n} \right) = \frac{1}{3}$

(8) 

$\lim_{n\to\infty} (1+\frac{1}{n+1})^n = \frac{(1+\frac{1}{n+1})^{n+1}}{(1+\frac{1}{n+1})}$

用 $m=n+1$，则原式变为：

$$ \lim_{(m-1)\to\infty} \frac{(1+\frac{1}{m})^m}{1+\frac{1}{m}} \text{ 由已知} \lim_{(m)\to\infty} (1+\frac{1}{m})^m = e \text{ 且} 1+\frac{1}{m} \to 1 \text{ 当} m-1 \to \infty \text{ 时} $$$$ \lim_{n\to\infty} (1+\frac{1}{n+1})^n = e $$

11. 
(1) $a_n = \frac{1}{3+1} + \frac{1}{3^2+1} \cdots + \frac{1}{3^{n+1}}$
单调性: $a_{n+1} = \frac{1}{3+1} + \frac{1}{3^2+1} \cdots + \frac{1}{3^{n+1}} + \frac{1}{3^{n+1+1}}$
$a_{n+1} - a_n = \frac{1}{3^{n+1+1}} > 0 \quad \therefore a_n$单调递增
有界性: 上界:
$$a_n \leq \frac{1}{4} + \frac{1}{4} + \frac{1}{4} \cdots = \frac{n}{4} = \frac{\frac{1}{3}(1-\frac{1}{3})^n}{1-\frac{1}{3}} = \frac{1}{2}$$
$a_n < \frac{1}{3} + \frac{1}{3^2} + \cdots + \frac{1}{3^n} = \frac{\frac{1}{3}}{1-\frac{1}{3}} = \frac{1}{2}$
$a_n < \frac{1}{2} \quad a_n$有上界
$\therefore a_n$单调有界 $\therefore a_n$收敛

(3) 证明单调；第n+1重的根号去掉后即为 $a_n$，显然去掉前小于去掉后，则 $a_n$ 增证明有界 设第n+1项 小于2对于第n项 显然成立对于第n+1项： $a_{n+1} = \sqrt{2+a_n}$ 当 $a_n < 2$ 则 $a_{n+1}$ 小于2则 $a_n < 2$ 对于一切有 $a_n$ 都成立$\therefore a_n$ 有上界 下界显然是2$\therefore a_n$ 单调有界，$a_n$ 收敛

(4) $a_n = 1 + \frac{1}{2!} + \frac{1}{3!} + \cdots + \frac{1}{n!}$单调： $a_{n+1} - a_n = \frac{1}{(n+1)!}$有界： $a_n = 1 + \frac{1}{2} + \frac{1}{3 \cdot 2} + \frac{1}{4 \cdot 3 \cdot 2} + \cdots + \frac{1}{n!}$$1 < a_n < 1 + \frac{1}{2} + (\frac{1}{2} - \frac{1}{3}) + (\frac{1}{3} - \frac{1}{4}) + \cdots (n-1 \ge 2) \Rightarrow n \ge 2$$1 < a_n < 2 - \frac{1}{n} < 2$$\therefore a_n$ 有上界，则 $a_n$ 有界又 $a_n$ 单调，则 $a_n$ 收敛



14.
$x_{n+1}=1-\sqrt{1-x_{n}}$$\because \sqrt{1-x_{n}}$ 对于所有 $x_{n}$ 有意义 则对于任意 $x_{n}: x_{n}<1$$1-x_{n+1}=\sqrt{1-x_{n}}$$1-x_{n}=(1-x_{n+1})^{2}$

设对于第n项 $x_{n}<1$则 $1-x_{n}<1 \quad (1-x_{n+1})^{2}<1 \quad |1-x_{n+1}|<1 \quad 又 x_{n}<1 \quad \therefore x_{n+1}<1$且对于第一项 $x_{1}<1$ 则对于所有 $x_{n}$, 都有 $x_{n}<1$ 则 $x_{n}$ 有界单调：$x_{n+1}-x_{n}=(x_{n+1}-1)+(1-x_{n})=(x_{n+1}-1)+(1-x_{n+1})^{2}$$=x_{n+1}-1+1-\frac{x_{n+1}^{2}+2x_{n+1}+1}{x_{n+1}^{2}}+1$$=4x_{n+1}^{2}-x_{n+1}$ $\because x_{n+1}<1$$\therefore x_{n+1}^{2}-x_{n+1}<0$八、数列单减

$\lim_{n\to\infty}x_n$; 已知$x_n$有极限;
设极限为a, 则

$1-a=\sqrt{1-a}$

$\Leftrightarrow a=0$或$a=1$

又 $0<x_{n+1}<1$, 且$x_n$递减!
$\therefore a=0 \Rightarrow \lim_{n\to\infty}x_n=0$

$\lim_{n\to\infty}\frac{x_{n+1}}{x_n} \quad \because 1-x_n=(1-x_{n+1})^2; x_n=1-(1-x_{n+1})^2$

$\lim_{n\to\infty}\frac{x_{n+1}}{1-(1-x_{n+1})^2} = \frac{x_{n+1}}{2x_{n+1}-x_{n+1}^2} = \frac{1}{2-x_{n+1}} \quad n\to\infty$ 时, $x_{n+1}\to0$

$\therefore \lim_{n\to\infty}\frac{x_{n+1}}{x_n} = \frac{1}{2}$


---
15. 
$x_{n+1} = \frac{1}{2}(x_n + \frac{a}{x_n})$由对勾函数性质，无论 $x_1$ 取何值，$x_2, x_3, \ldots, x_n$ 都大于等于 $\sqrt{a}$

① 当 $x_1 = \sqrt{a}$ 时，$x_2 = x_3 = \ldots = x_n = \sqrt{a}$则显然收敛于 $\sqrt{a}$② 当 $a < x_1 < \sqrt{a}$ 时，由对勾函数性质 $(f(a), f(a))$，$x_1 < \sqrt{a} < x_2$$x_3 = \frac{1}{2}(x_2 + \frac{a}{x_2}) = \frac{1}{2}(\frac{a+x_2^2}{x_2}) < x_2$$x_3 < x_2$ 以此类推，$x_4 < x_3, x_5 < x_4, \ldots$从 $x_2$ 开始，数列单调递减

若存在一项 $x_N = \sqrt{a}$，则 $x_{N+1} = x_{N+2} \ldots = x_1 = \sqrt{a}$，与 $a < x_1 < \sqrt{a}$ 矛盾，故 $x_n > \sqrt{a}$；则类似，则数列有界

③ 若 $x_1 > \sqrt{a}$；则与②类似，但从 $x_1$ 开始数列就单调递减，至少从 $x_2$ 项开始数列就严格单调递减，

且有界；故数列收敛

设极限为 $A$当 $n \to \infty$ 时，

$$ A = \frac{1}{2}\left(A + \frac{a}{A}\right) $$$$ A^2 = a \quad \text{if } x_n > 0 $$ $\therefore \lim_{n \to \infty} x_n = \sqrt{a}$$\therefore A = \sqrt{a}$$

16. 设 $a_n$ 发散, $b_n$ 收敛;则: i) $a_n$ 单调增, $n \rightarrow \infty$ 时, $a_n \rightarrow +\infty$设 $b_n$ 收敛于 $b_1$, 则 $\lim_{n \rightarrow \infty} (b_n - a_n) = -\infty$与 $\lim_{n \rightarrow \infty} (b_n - a_n) = 0$ 矛盾; 所以 $a_n$ 不可能若 $a_n$ 收敛, $b_n$ 发散;则: $b_n$ 单调减, $n \rightarrow \infty$ 时, $b_n \rightarrow -\infty$;设 $a_n$ 收敛于 $a_1$, 则 $\lim_{n \rightarrow \infty} (b_n - a_n) = -\infty$与 $\lim_{n \rightarrow \infty} (b_n - a_n) = 0$ 矛盾, 不可能若者发散也同样矛盾, 不可能则 $a_n, b_n$ 都收敛由极限四则运算可知$\lim_{n \rightarrow \infty} (b_n - a_n) = \lim_{n \rightarrow \infty} b_n - \lim_{n \rightarrow \infty} a_n = 0$1. $\lim_{n \rightarrow \infty} b_n = \lim_{n \rightarrow \infty} a_n$2. 两者极限相等

