# 数分2025-10-23作业
### (A) 1. 
#### (3)

$$f(x)=\begin{cases} 
x^2 \sin \frac{1}{x}, & x \ne 0 \\ 
0, & x=0
\end{cases} \\
f'(0)=\lim_{\Delta x \to 0} \frac{f(0+\Delta x)-f(0)}{\Delta x} = \lim_{\Delta x \to 0} \Delta x \sin \frac{1}{\Delta x} = 0\\
\therefore f(0)=0
$$

#### (4) 

$$f(x)=x\sqrt{x^2} \\
f'(0)=\lim_{\Delta x \to 0} \frac{f(0+\Delta x)-f(0)}{\Delta x} = \lim_{\Delta x \to 0} \sqrt{\Delta x^2} = 0
\therefore f'(0)=0
$$

### 2. 
#### (2) 
$$
\lim_{h \to 0} \frac{f(x_0+h)-f(x_0-h)}{h} 
= \lim_{h \to 0} (\frac{f(x_0+h)-f(x_0)}{h} + \frac{f(x_0)-f(x_0-h)}{h})\\
\because f在x_0可导 \therefore \lim_{h \to 0} (\frac{f(x_0+h)-f(x_0)}{h} + \frac{f(x_0)-f(x_0-h)}{h}) 
= \lim_{h \to 0} (\frac{f(x_0+h)-f(x_0)}{h}) + \lim_{h \to 0} (\frac{f(x_0)-f(x_0-h)}{h})
= 2f'(x_0)
$$

#### (4) 
$$
\lim_{x \to x_0} \frac{x_0f(x)-x_0f(x_0)}{x-x_0} 
= \lim_{x-x_0 \to 0} \frac{x_0f(x_0+x-x_0)-x_0f(x_0)+x_0f(x_0)-xf(x_0)}{x-x_0} = x_0f'(x_0)-f(x_0)
$$

### 4. 
#### (2) 
$y=\ln x$
$y'=\frac{1}{x}$ 将 $(e, 1)$ 代入 则切线斜率为 $\frac{1}{e}$
已知切点，可求出切线方程为 $y-1=\frac{1}{e}(x-e) \Rightarrow y=\frac{1}{e}x$ (切线)
其法线斜率为 $-e$ 代入 $y-1=-e(x-e) \quad y=-ex+e^2+1$ (法线)


### 8. 
由函数$\varphi$在 $x=a$ 处连续, 可知 $\lim _{x \to a} f(x) = f(a)$
$$f(x-a) = (x-a)\varphi(x)\\
\lim _{x-a \to 0} \frac{(x+x-a-a)\varphi(x+x-a) - (x-a)\varphi(x)}{x-a} \\
= 2\varphi(2x-a) - \varphi(x) \quad (x \to a)\\
= 2\varphi(a) - \varphi(a) = \varphi(a)
$$

若 $\varphi(a) = 0$, 则 $\varphi$ 在 $a$ 处可导; 若 $\varphi(a) \ne 0, \varphi$ 在 $a$ 处不可导。

### 11. 
$f(1)=1 \quad f'(1)^{-} = 2 \quad f'(1)^{+} = a$; 
$\because f$ 在 $x=1$ 处导, 则 $a=2$;
对于 $2x+b, x>1$: 若 $x \to 1^{+}$时, $2x+b \to 1$, 则连续
则有 $2+b=1 \quad b=-1$
则 $a=2, b=-1$

### 18. 
已知 $f(0)=0, f'(0)=2$
则有 $f(x)$ 在 $x=0$ 附近表达式为 $2x +$ (任意 $x$ 的高次项, 如 $x^3, \ldots$ ), 记为 $o(x)$，则有 
$$\lim _{x \to 0} \frac{f(x)}{\sin2x} = \lim _{x \to 0} \frac{2x+o(x)}{\sin2x} 
= 2 \lim _{x \to 0} \frac{2x}{\sin2x} + \frac{o(x)}{\sin2x} = 1\\
\lim _{x \to 0} \frac{f(x)}{\sin2x} = 1
$$

### (B) 3. 
$$f'(a) = \lim _{n \to \infty} \frac{f(a+\frac{1}{n}) - f(a)}{\frac{1}{n}} \\
\frac{f'(a)}{f(a)} = \lim _{n \to \infty} \frac{f(a+\frac{1}{n}) - f(a)}{f(a) \frac{1}{n}} = \lim _{n \to \infty} \frac{f(a+\frac{1}{n})}{f(a)\frac{1}{n}} - n\\
\frac{f'(a)}{f(a)} + n = \lim _{n \to \infty} \frac{f(a+\frac{1}{n})}{f(a)\frac{1}{n}}\\
\left[1+\frac{f'(a)}{nf(a)}\right] 
\frac{nf(a)}{f'(a)} \cdot \frac{f'(a)}{f(a)} 
= \lim _{n \to \infty} \left[ \frac{f(a+\frac{1}{n})}{f(a)} \right]^{n}\\
\lim _{n \to \infty} \left[ \frac{f(a+\frac{1}{n})}{f(a)} \right]^{n} = e^{\frac{f'(a)}{f(a)}}
$$

### 4. 
$f(x)$ 在原点与直线 $y=\sin x$ 相切, 则 $f'(0)=$ $\cos 0$, 且 $f(x)$ 过 $(0,0)$
则 $f'(0)=1$, 且 $f(x)$ 过 $(0,0)$
由导数定义
$$f'(0)=1, \lim_{x\to0}\frac{f(x)-f(0)}{x-0}=1 \lim_{x\to0}\frac{f(x)}{x}=1\\
\because \frac{2}{n} \rightarrow 0(n \rightarrow \infty) \therefore \lim_{x\to0}\frac{f(\frac{2}{n})}{\frac{2}{n}}=1\\
\therefore f(\frac{2}{n}) , \frac{2}{n} 为等价无穷小量\\
\lim_{n\to\infty}\sqrt{n}\cdot\sqrt{f(\frac{2}{n})}
=\sqrt{n}\cdot\sqrt{\frac{2}{n}}=\sqrt{2}\\
\therefore \lim_{n\to\infty}n^{\frac{1}{2}}\sqrt{f(\frac{2}{n})}=\sqrt{2}
$$

### 2.2 (A) 1. 
#### (1)
$$y = \sqrt[3]{x}(2+\sqrt{x}) \quad 
y' = \frac{1}{3}x^{-\frac{2}{3}}(2+\sqrt{x}) + x^{\frac{1}{3}} \cdot x^{\frac{1}{2}} = \frac{2}{3}x^{-\frac{2}{3}} + \frac{1}{3}x^{-\frac{1}{6}} + x^{\frac{5}{6}}$$
#### (3) 
$$y = \alpha^x(x^2-3x+1) \quad 
y' = \alpha^x \ln \alpha(x^2-3x+1) + \alpha^x(2x-3)$$
#### (5) 
$$y = \frac{1}{1+x+x^2} + \ln 3 \quad y' = -\frac{1}{(1+x+x^2)^2} \cdot (2x+1)$$
#### (7) 
$$y = \frac{10^{x}-1}{10^{x}+1} = 1 - \frac{2}{10^{x}+1} \quad 
y' = \frac{2 \cdot 10^{x} \ln 10}{(10^{x}+1)^2}$$
#### (9) 
$$y = \sqrt{x+\sqrt{x+\sqrt{x}}} \quad 
y' = \frac{1}{2\sqrt{x+\sqrt{x+\sqrt{x}}}} \cdot (1+\frac{1}{2\sqrt{x+\sqrt{x}}}) \cdot (1+\frac{1}{2\sqrt{x}})$$

### 3. 
#### (4) 
$$y = \sqrt[3]{\frac{1+x}{1-x}} \\
设 t = \frac{1+x}{1-x} 则 y = \sqrt[3]{t} \quad y' = \frac{1}{3} \cdot t^{-\frac{2}{3}} \cdot t'\\
y' = \frac{1}{3} \cdot (\frac{1+x}{1-x})^{-\frac{2}{3}} \cdot (1+\frac{2x}{1-x})'\\
y' = \frac{1}{3}(\frac{1+x}{1-x})^{-\frac{2}{3}} \cdot \frac{2-4x}{(1-x)^2}$$

#### (6) 
$$y = \arctan(1-2x)^2\\  
设 t = (1-2x)^2 \quad y = \arctan t \quad y' = \frac{1}{1+t^2} \cdot t'\\  
y' = \frac{1}{1+(1-2x)^4} \cdot -2 \cdot 2(1-2x) = \frac{4(2x-1)}{1+(1-2x)^4}
$$

#### (8) 
$$y = \ln(\csc x - \cot x) \\
\text{设} \csc x-\cot x = t , y = \ln t\\
y' = t' \cdot \frac{1}{t} 
= (\frac{1}{-\cos^2 x} + \frac{1}{\sin^2 x}) \cdot (\frac{1}{\cos x} - \frac{\cos x}{\sin x})$$

#### (10) 
$$y = \sqrt[3]{x} \cdot e^{\sin \frac{1}{x}} \\
y' = \frac{1}{3}x^{-\frac{2}{3}} \cdot e^{\frac{1}{\sin x}} + \sqrt[3]{x} \cdot e^{\frac{1}{\sin x}} \cdot \cos \frac{1}{x} \cdot -\frac{1}{x^2}$$

#### (14) 
$$y = x + x^x + x^{x'} \quad y = 2x + e^{xlnx} \quad y = 2 + (e^{xlnx} \cdot (lnx+1))$$

### 6.
#### (4) 
$$y = f(e^x) e^{g(x)} \quad y' = e^x f'(e^x) g'(x) e^{g(x)}$$

#### (6) 
$$y = \begin{cases} 
\frac{x}{1+e^{\frac{1}{x}}} & x eq 0 \\ 
0, & x=0 \end{cases}
$$ 

对于 $x \neq 0$: 
$$y' = \frac{1+\frac{1}{e^x} - x(-\frac{1}{x^2} \cdot e^{\frac{1}{x}})}{(1+e^{\frac{1}{x}})^2}$$ 
对于 $x=0$: 
$$f'(0^+) = 0 \quad y'(0) = 0' = 1
\therefore y'(0)不存在$$

### 7. 
$$y' = 4ax^3 + 3bx^2 + 2cx\\  
x=1时, y' = 11  \\
\therefore 4a + 3b + 2c = 11 \quad ①
$$  
且 曲线过 $(1,6)$,则 
$$6 = a + b + c + d\quad ②$$  
且 曲线经过点 $(-1,8)$,则 
$$8 = a - b + c + d \quad ③$$  
② - ③ 得 
$$-2 = 2b,b = -1$$  
代入 ① 得 
$$4a - 3 + 2c = 11 \\ 
4a + 2c = 14 \quad \\ 
2a + c = 7 \quad ④ 
$$  
对③化简 
$$a + c = 4 \quad ⑤$$  
④ - ⑤ 得 $a = 3$ $c = 1$  
曲线在(0,3)有一条水平切线，则曲线过(0,3),$d=3$
$\therefore a = 3, b = -1, c = 1, d = 3$

